# 数字人产品与服务常见问题

- 适用时间范围：2022-Q4

---

# 01：数字人产品设计目标是什么？

- TODO: 待填写

---

# 02：数字人产品核心功能是什么？

- TODO: 待填写

---

# 03：虚拟数字人的产品应用场景是什么？

- TODO: 待填写

---

# 04：虚拟数字人产品的系统架构是怎样的？

- TODO: 待填写

---

# 05：虚拟数字人这款产品覆盖哪些技术领域？

- TODO: 待填写

---

# 06：一个成熟的虚拟数字人团队规模及分工是怎样的呢？

- TODO: 待填写

---

# 07：下一阶段数字人的研发工作主要包含哪些呢？

- 基于强化学习的高维度底座构建
- 智能体与环境的交互及奖惩设计

---

# 08：初代与下代数字人产品的功能特性及异同有吗？

- TODO: 待填写

---

# 09：我们虚拟数字人的产品特色如何？

- TODO: 待填写

---

# 10：目前主要竞品有哪些？

- 国外主要竞争对手：Uneeq
- 国内主要竞争对手：硅基智能

---

# 11：数字人产品的创新点？

- TODO: 待填写

---

# 12：什么是AIGC？

- AIGC是AI Generated Content的简写，源自UGC即用户生产内容，字面意思可理解为AI生产内容。现阶段对数字人研发的助力，主要体现在AI辅助形象，场景快速构建及内容运营等方面。

---

# 13：目前虚拟数字人这款产品的部署方式如何？

- TODO: 待填写

---

# 14：能否简单陈述一位新客户该如何快速上手及体验你们的虚拟数字人服务？

- 对于企业VIP客户，我们有专属一对一技术支撑专家团队以覆盖设计到部署整个生命周期。

---

# 15：你们的虚拟数字人有哪些核心技术？

- TODO: 待填写

---

# 16：听说数字人产品分为公版及定制，他们的区别是什么？

- TODO: 待填写
